<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><contenido> 
				 El 15 de Mayo del 2012 a las 17:00 de la tarde, tenemos un Taller de  Ruby on Rails , impartido por Pedro Marín, con una duración de 2 horas, en el Aula 0.4 de la  ETSIIT de Granada . 
 El programa del taller sera el siguiente: 
  Que es Ruby on Rails 
 Novedades Rails 3 
 Ejemplo de Aplicación con Ruby on Rails 
  La asistencia, es libre hasta completar el aforo, y por supuesto se aconseja llevar portátil para el taller. 
     
 
       Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Taller de Introducción a Ruby on Rails</value></titulo><categorias><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>ruby on rails</value><value>talleres</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/04/ruby_on_rails1-300x212.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 El pasado viernes 27 de Abril celebramos F4, la Gran Fiesta de la Primavera del Sofware Libre, con un programa que incluía varias actividades, desde el FLISOL 2012, a la fiesta de instalación de Ubuntu, la final del CUSL fase local, interesantes charlas, donación de portátiles a asociaciones sin ánimo de lucro… 
 Durante la mañana, Alberto Avidad nos habló de la situación del Software Libre en la Administración Publica 
 En el marco del FLISOL 2012, instalamos en varios ordenadores la distribución  Guadalinex  tanto en su versión 7 como 8, así como el Ubuntu 12.04. 
 La mañana concluyó con la fase local del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL), en la que los cinco proyectos participantes mostraron sus últimos avances, y se entregaron los premios. Para ver toda la información acerca de la fase local del CUSL os remito a este  enlace.  
 La comida fue compartida por los participantes. Al final, para el Flunch, casi todos fuimos al Mercadona cercano y compramos de todo, con lo que sobró comida. La excepción fue la exquisita tarta de queso (casera) de Marina Torres Anaya que arrasó. 
 En la Presentación e instalación de Ubuntu 12.04, por  José Antonio Serrano García , tuvimos la oportunidad de instalar varios portátiles con la nueva versión de Ubuntu. 
 Podemos descargar la  Presentación Ubuntu 12.04 : 
 Durante la tarde tuvimos ocasión de escuchar a Pablo Hinojosa, quien nos habló acerca de la importancia del Software Libre, y a Jose Antonio Vacas que explicó el funcionamiento de la placa Arduino. 
 Además se entregaron los Ordenadores Libres con Software Libre a las Asociaciones y Organizaciones sin ánimo de lucro Asprodes, Asprogrades, Asprosubal, Ilíber, Luna, Párkinson, San Rafael, Setem y Tropos. Los asistentes de estas asociaciones recibieron los portátiles que la Oficina de Software Libre recicló de las donaciones en la campaña “Portátiles por camisetas”, en los que se instaló Linux. 
 Serafín Vélez Barrera y Marina Torres Anaya dieron un  Taller de introducción a Linux  para las Asociaciones y Organizaciones en el que se explicó la importancia del Software Libre y sus ventajas, y se inició al sistema operativo de forma práctica. Todos los asistentes participaron de forma activa en el Taller. 
 Como siempre os dejamos unas cuantas fotos de los eventos. 
         
 Por ultimo el momento culminante fue el  Install &amp;amp; beers!,  momento de relax y asueto después de un gran día de experiencias varias. 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Crónica del F4</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Distribuciones</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value><value>Uncategorized</value></categorias><tags><value>cusl local</value><value>flisol</value><value>instalación</value><value>software libre</value><value>ubuntu</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> 
				 El próximo 19 de mayo 2011 se celebra a nivel mundial el  ScratchDay , concretamente en distintas ciudades europeas y entre ellas Gijón, Valladolid, Bilbao y Madrid. 
     
 El  centro Guadalinfo Zaidin  acogerá las actividades del ScratchDay que se celebra por primera vez en  Granada . Todas las actividades son gratuitas. El programa de actividades es el siguiente: 
   
    Hora 
 Actividad 
   10:00 
 Presentación ScratchDay, Cultura libre y Guadalinfo. 
   10:30 
 Iniciación a Scratch 
   12:00 
 Creación de videojuegos 
   13:00 
 Taller-concurso de Scratch 
   14:00 
 Entrega de premios 
    Si quieres colaborar, proponer cualquier actividad o te atreves a dar una charla-taller sobre Scratch participa en la lista de correo  Granada libre . Estaremos encantados de escuchar tu propuesta. 
  Scratch  es un entorno de programación libre creado por el Media Lab del prestigioso  Massachusetts Institute of Technology  (MIT), que está enfocado fundamentalmente niños, pero que es muy accesible para todo tipo de personas que no tienen conocimientos de programación. Se trata de un lenguaje de programación muy sencillo y divertido que permite crear videojuegos, historias interactivas, animaciones, música, etc. 
  Inscripción aquí.  
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>ScratchDay Granada</value></titulo><categorias><value>Eventos</value><value>Juegos</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>scratch</value><value>scratchday</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/ad_blueprint_logo-300x105.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 Este premio, que se concede a los concursantes granadinos del  concurso universitario de software libre  se falló el viernes pasado en el  festival F4 . Los premios fueron los siguientes:
   Mejor Proyecto:  Daf-collage  
 Finalistas  PUPILS ,  SWADdroid  
 Accésit:  TRUCO ,  Workespeis FKP  
 Mención especial:  GeoRemindMe  
      
Los premios en metálico han sido donados por  FIDESOL  y  el Campus CEI-BioTic ;  Hispania PC  donó material informático y finalmente  codeko.com  donó los trofeos que se entregaron al mejor proyecto, finalista y mención especial. 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Premios del 4º Concurso Universitario Granadino de Software Libre</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value></categorias><tags><value>concurso de software libre</value><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>cusl6</value><value>premios</value><value>proyectos</value></tags><imagenes><value>http://farm8.staticflickr.com/7085/7123682675_008db209c9.jpg</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 El próximo Lunes 28 de Mayo a las cinco de la tarde, en el aula 0.4 de la  Escuela técnica Superior de Ingeniería Informática y Telecomunicaciones (ETSIIT) , Alberto Mateos Checa impartirá un taller de Diseño de Interfaces de Usuario en Android. 
 Será, como viene siendo habitual en estos talleres, una clase práctica, por lo que es recomendable traer un ordenador con el que seguir los ejercicios de ejemplo. 
 El programa del taller es variable, en función del tiempo y el transcurso de la clase, pero esta es la guía orientativa de los temas que se verán: 
 1. Guías de diseño 
2. Patrones de diseño 
3. Temas y estilos 
4. Diseño de imágenes draw 9-patch 
5. Avanzado: fragments (si da tiempo) 
6. Adapters (si da tiempo) 
 La entrada es libre para asistentes de dentro y fuera de la Universidad, y limitada sólo al número de plazas en el aula. 
 El ponente recomienda llevar  eclipse  y demás herramientas para android instaladas y actualizadas. 
     
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Taller de Diseño de UI en Android</value></titulo><categorias><value>Formación</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>android</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/android-300x212.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 El próximo 19 de mayo 2011 se celebra a nivel mundial el  ScratchDay , concretamente en distintas ciudades europeas y entre ellas Gijón, Valladolid, Bilbao y Madrid. 
     
 El  centro Guadalinfo Zaidin  acogerá las actividades del ScratchDay que se celebra por primera vez en  Granada . Todas las actividades son gratuitas. El programa de actividades es el siguiente: 
   
    Hora 
 Actividad 
   10:00 
 Presentación ScratchDay, Cultura libre y Guadalinfo. 
   10:30 
 Iniciación a Scratch 
   12:00 
 Creación de videojuegos 
   13:00 
 Taller-concurso de Scratch 
   14:00 
 Entrega de premios 
    Si quieres colaborar, proponer cualquier actividad o te atreves a dar una charla-taller sobre Scratch participa en la lista de correo  Granada libre . Estaremos encantados de escuchar tu propuesta. 
  Scratch  es un entorno de programación libre creado por el Media Lab del prestigioso  Massachusetts Institute of Technology  (MIT), que está enfocado fundamentalmente niños, pero que es muy accesible para todo tipo de personas que no tienen conocimientos de programación. Se trata de un lenguaje de programación muy sencillo y divertido que permite crear videojuegos, historias interactivas, animaciones, música, etc. 
  Inscripción aquí.  
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>ScratchDay Granada</value></titulo><categorias><value>Eventos</value><value>Juegos</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>scratch</value><value>scratchday</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/ad_blueprint_logo-300x105.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				     
Se trata de un evento organizado a nivel mundial por los mismos creadores del día de la libertad del Software,  la Digital Freedom International , que tuvo tan buena acogida el año pasado en Granada ( compruébalo aquí ), y que esperamos repetir este año. 
 Durante los días 18,19 y 20 de Mayo, Granada se zambulle de lleno en el Copyleft con tres importantes eventos de la Cultura Libre: el Scratch Day, Te Pica la Barba Festival, y el día de la Cultura Libre. Estos eventos estarán repartidos a lo largo y ancho de la ciudad en diferentes sedes: 
   
 
    Sedes 
   El  centro Mip   (en la zona de Cartuja, Av. Murcia 30) , que acogerá la mayoría de eventos relacionados con la economía, el arte y el consumo alternativos. 
   El  centro Guadalinfo del Zaidín ,  (c/Hermanos Carazo, 6) , donde se celebrará el  Scratch Day  el sábado por la mañana .  
   El  Pub Entresuelo  (en la zona centro, plaza San Agustín, 2), lugar donde se celebrará este año el  Te Pica La Barba Festival , uno de los festivales de la Cultura Libre con mas solera de la provincia. 
    
 El programa de actividades es el siguiente: 
 
    18 de Mayo – Centro Mip 
   14:00h a 19:30h 
  VIERNES SANO + ESCENARIO ABIERTO  
El viernes sano es un comedor artístico con cocina vegetariana elaborada a partir de la consciencia. Y de postre: escenario abierto a la música y a la improvisación artística. ¡Comparte tu arte! 
-Precio Libre- 
   21:30h 
  CINE FORUM “DESMONTANDO LA REALIDAD”  
Proyección de cortos y foro abierto sobre Creative Commons y Cultura Libre. Toma conciencia y cambia tu vida. 
- Gratuito - 
    
 
    19 de Mayo 
   Centro Guadalinfo Zaidin 
   10:00h a 14:00h 
  ScratchDay   Scratch es un programita muy sencillo y divertido que permite crear videojuegos, historias interactivas, animaciones, música, etc.  Más info.  
   Pub Entresuelo 
   20:30h 
  TE PICA LA BARBA FESTIVAL !  
Proyección: Everything is a Remix (documental) 
Mini-actuación: Api Human Beat Box 
Música Copyleft  ¡Y si te parece poco, además, pinchamos un barril!  
   00:00h 
 DJ Timbaché 
   Centro Mip 
   21:30h 
  VIDEOPROYECCIÓN + CONCIERTO  
Proyección del Videoarte “Homenaje al grupo de performance La Familia” 
Concierto del Grupo “El viaje de Krishna” 
- Precio Libre - 
    
 
    20 de Mayo 
   Centro Mip 
   12:00h 
  ENCUENTROS DE COOPERATIVISMO Y CONSUMO LOCAL  
Intercambio de productos, servicios, artesanía. Puesta en común de experiencias de producción y consumo alternativo. 
   21:30h 
  CENA AL PUNTO… DE CLOWN  
Espectáculo gastronómico a la carta. Nadie sabe cuando saldrá de allí, y como de roja tendrá la nariz. 
- Precio Libre - 
    
 Podrás encontrar mas información acerca del día de la cultura libre  en el blog de bearnd    
Participa mediante las redes sociales  a través de este evento . 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Día de la cultura libre en Granada</value></titulo><categorias><value>Eventos</value><value>Juegos</value><value>Mundo Libre</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>cultura</value><value>libre</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/cultura-libre-184x300.png</value><value>http://osl.ugr.es/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif</value></imagenes></item><item><contenido> 
				  Daf-Collage , el proyecto que lideran Francisco Javier Rodríguez López y Simeón Ruiz Romero, ha ganado el primer premio de la Fase Final del  Concurso Universitario de Software Libre  en la categoría de Educación. El VI CUSL se ha celebrado los pasados días 10 y 11 de mayo en la Escuela Técnica Superior de Ingeniería Informática de la Universidad de Sevilla. 
 Este año llegaron a la fase final cuatro proyectos de otras tantas universidades españolas:  Cormoran ,  Daf-Collage ,  GeoTaks , y  Nela . El proyecto Daf-Collage también ganó la fase local del Concurso Universitario de Software Libre en Granada que se falló el pasado 27 de abril. 
     Mayte, Ruth, Javi y Sime con el premio  
 Los autores de Daf-Collage,  Francisco Javier Rodríguez López y Simeón Ruiz Romero, estuvieron acompañados por la directora académica del proyecto, la profesora de Filología Alemana Ruth Burbat, y la subdirectora de la OSL, Mayte Pérez. 
 Enhorabuena Daf-Collage! 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Daf-Collage gana la fase final del VI CUSL en la categoría de Educación</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Cronica</value><value>Software Libre</value></categorias><tags><value>cusl-ugr</value><value>cusl6</value><value>educación</value><value>Formación</value><value>software libre</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> 
				 El lunes 7 de Mayo, tenemos un Taller de  Python  Avanzado, impartido por  Fco Javier Lucena , en la ETSIIT de Granada, en el aula 0.4 con horario de 17 a 19 horas. 
 Como siempre os aconsejamos que os llevéis el portátil para realizar los ejercicios propuestos, dado que comos siempre tienen una orientación practica. 
     
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Taller de Python Avanzado</value></titulo><categorias><value>Aplicaciones</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>python</value><value>talleres</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/python-300x212.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 He preparado un tutorial para aprender a hacer las tareas básicas con los portátiles de la Junta de Andalucía: personalizar el entorno, usar el navegador de archivos e instalar nuevos programas. Todos los ejemplos están hechos sobre  Guadalinex-Edu   sobre una máquina virtual , así que puede haber alguna pequeña diferencia con lo que se haya instalado efectivamente en los Toshiba que se entrega a los alumnos de 5º y 6º. El tutorial, con licencia Creative Commons by-sa, os lo podéis descargar 
   en formato original , escrito en  Lyx   
  En PDF  
  Directamente, en HTML  
   Linux Para Portátiles Junta        
 View more  presentations  from  jjmerelo . 
 
 La presentación superior es un esquema de la guía de antes, pero añade al final sugerencias para trabajar con los portátiles en los colegios. 
Para cualquier duda, aquí en esta historia o poniéndote en contacto con la  OSL  de alguna de las  formas posibles . 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Usando Guadalinex-Edu en los portátiles escolares de la Junta de Andalucía</value></titulo><categorias><value>Escuela TIC 2.0</value><value>howtos</value><value>Mundo Libre</value></categorias><tags><value>Escuela TIC 2.0</value><value>guadalinex</value><value>portátiles de la junta</value><value>talleres</value><value>tutoriales</value><value>ubuntu</value><value>ultraportátiles</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> 
				 Esta mañana de 9:30 a media mañana, y en conjunción con el  día de la ETSIIT  hemos celebrado el primer  code golf coincidiendo con la fiesta de la ETSIIT . Se trataba de hacer una serie de programas (contar unos, pro ejemplo) que hicieran su labor en un mínimo de caracteres. La participación no ha sido demasiado nutrida, pero de calidad, con programas en C++ y Octave, más uno fuera de concurso de nuestra subdirectora en Maxima. Los ganadores del concurso han sido: 
   
  Sandra Marchal Saloni, alumna de telecomunicaciones 
 Francisco Javier Casternando, alumno de telecomunicacaciones 
 Javier Rodríguez, alumno de informática 
 Serafina Molina, alumna de informática 
   
 Todos ellos han recibido (o recibirán) camisetas de Guadalinex y diversos objetos de merchandising de la OSL. Los programas están todos liberados con la licencia Apache  en el proyecto de GoogleCode creado al efecto . 
En resumen, una experiencia interesante que esperamos que se repita, con más gente, en ocasiones sucesivas. 
   
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Ganadores del primer Code Golf de la ETSIIT</value></titulo><categorias><value>Concursos</value><value>Cronica</value></categorias><tags><value>code golf</value><value>más el año que viene</value><value>perl habría ganado</value></tags><imagenes><value>https://lh4.googleusercontent.com/-IeFHyjkCZFk/T7aNa-xOGLI/AAAAAAAAEtQ/64fD4uyHknY/s640/100_1602%255B1%255D.jpg</value><value>https://lh6.googleusercontent.com/-WiMtCRAibLg/T7aNa5owsxI/AAAAAAAAEtY/zhV_B11Hc68/s640/100_1603%255B1%255D.jpg</value></imagenes></item></items>