<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><contenido> 
				     
 Mañana es el  F4 , y tendremos actividades como una fiesta de instalación de Linux (enmarcada dentro del FLISOL), la final granadina del CUSL, un Flunch (Free Lunch: tráete comida o bebida, y compártela ( Mira lo que va a traer el resto, y pon lo que traerás tú, para no repetir ), la entrega de los  portátiles liberados para asociaciones  y algunas charlas y talleres muy interesantes 
 La asistencia es libre, pero no olvides  iinscribirte , y así podrás llevar una acreditación muy chula (patrocinada por  Codeko.com ) 
 ¡Te esperamos! 
    Horario 
 Salón de Grados 
 Sala de Reuniones 
 Sala de Juntas 
   9:00 
 Recogida de acreditaciones 
   9:30 
 Presentación 
 FLISOL, te ayudamos a instalar Linux 
   10:00 
 Charla de Alberto Avidad sobre SL en la administración 
   11:00 
 Descanso 
   11:30 
 Presentación de los proyectos 
 FLISOL, te ayudamos a instalar Linux 
   13:30 
 Entrega de Premios 
   14:00 
 Flunch en la sala de usos múltiples: tráete comida o bebida, y compártela con el resto de los asistentes.  Mira lo que va a traer el resto, y pon lo que traerás tú, para no repetir  
   16:00 
 Qué es eso del software libre y por qué debería de importarme, por  Pablo Hinojosa  
 Iniciación a los plugins de Moodle, por  Daf collage  
  17:00 
 Presentación e instalación de Ubuntu 12.04, por  José Antonio Serrano García  
 Charla sobre lungo.js por Antonio Castillo 
 Taller de introducción a Linux para ONGs 

  18:00 
 Arduino, hardware libre por José Antonio Vacas 
   19:30 
 Entrega oficial de los portátiles 
   20:00 
 Install &amp;amp; beers! 
  
         Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>¡Mañana es el F4!</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>hardware</value><value>Mundo Libre</value></categorias><tags></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/04/computer_key_F4-300x282.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 Atención, la actividad de la OSL (Oficina de Software Libre) ha trasladado su sede (anteriormente en situada en ETSIIT)a una nueva oficina que se encuentra en C/Real de Cartuja, nº 36-38 (Cevug). 
 La Oficina de Software Libre estrena una nueva sede, con una nueva localización mas céntrica y mas accesible que la anterior dirección.De esta forma se continua con el objetivo de acercar el Software Libre a a la comunidad y dar solución y consejo a diversos problemas. 
 Podrás encontrarnos de Lunes a Viernes de 9.00 AM a 14:00 PM. 
 Para cualquier consulta o sugerencia puedes mandar un correo a “ osl@ugr.es ” o bien llamar a 958243000 o 20207 (teléfono interno) 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Nueva Sede de la OSL</value></titulo><categorias><value>Administrivia</value></categorias><tags></tags><imagenes></imagenes></item></items>