<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><contenido> Por segunda vez en este año se ha celebrado en la ETSIIT el  Hackathon de Proyectos de Software Libre . Esta cuarta edición a ayudado a dar un último apoyo a los proyectos que se presentan al  Concurso Universitario de Software Libre  antes de la final a nivel local que se disputará en el  F4 , la Gran Fiesta de Primavera del Software Libre, el próximo viernes 27 de Abril.  En este 4º Hackathon se ha trabajado desde el primer día. Tras la presentación de las jornadas por  Jose Antonio Serrano García  y unas breves explicaciones de cada uno de los proyectos por parte de sus responsables, los participantes comenzaron a colaborar en los proyectos elegidos desde esa misma mañana. Los proyectos que han participado son  DafCollage ,  GeoRemindMe ,  Truco ,  FreePubliDisplays ,  Workespeis FKP ,  Pupils  y  SWADroid .           En esta cuarta edición hemos tenido el privilegio de recibir a D. Francisco González Lodeiro,  Rector Magnífico de la Universidad de Granada , que visitó cada uno de los proyectos del evento.     A lo largo del fin de semana los proyectos se han organizado por cuenta propia. Al volver el lunes, los integrantes continuaron trabajando hasta el momento de finalización del evento en el que cada uno realizó una presentación explicando el estado en el que se encontraba el proyecto y los avances realizados en el Hackathon. Éstos fueron de origen muy diverso. Los colaboradores ayudaron detectando errores en la ejecución, desarrollaron funcionalidades que se encontraban aún sin completar, mejoraron la interfaz gráfica e incluso ayudaron con actividades tan básicas como importantes como son las licencias.        Tras la entrega de certificados y cierre de las jornadas, se finalizó el 4º Hackathon con un segundo Hack&amp;amp;Beers en el Castillo de If al igual que el primero, el viernes.           Más imágenes en:   Galería JJ merelo    Galería OSL    Galería Antonio Cañas   </contenido><titulo><value>Crónica del 4º Hackathon</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Cronica</value></categorias><tags><value>concurso universitario de software libre</value><value>crónicas</value><value>hackathón</value></tags><imagenes><value>https://lh3.googleusercontent.com/-f_S5T4ghns0/T43eliV_MMI/AAAAAAAAEZ4/apDYz4Mxr-k/s512/100_1448.JPG</value><value>https://lh4.googleusercontent.com/-V3jCNhZUslo/T43fD4m3YvI/AAAAAAAAEfI/0yAxWIk-oc0/s512/100_1491.JPG</value><value>http://p.twimg.com/AqdwiYDCIAAHB49.jpg:large</value><value>https://lh4.googleusercontent.com/-LWEaqxBJS_k/T43esRwNSMI/AAAAAAAAEbE/MVttC9U1jnA/s512/100_1458.JPG</value><value>https://lh5.googleusercontent.com/-QNENmpYKjOQ/T43fD57EcWI/AAAAAAAAEfE/_Wldb2UQVTA/s512/100_1489.JPG</value><value>https://lh5.googleusercontent.com/-mWTeg_56AFg/T43ej51MQvI/AAAAAAAAEZo/mE_NK5j9V1o/s512/100_1446.JPG</value><value>https://lh5.googleusercontent.com/-eL056MqigOA/T43e5vrBrXI/AAAAAAAAEdc/-uiS_ake0ug/s512/100_1477.JPG</value><value>http://p.twimg.com/Aqng9g4CIAE8QoF.jpg:large</value></imagenes></item><item><contenido>  Daf-Collage , el proyecto que lideran Francisco Javier Rodríguez López y Simeón Ruiz Romero, ha ganado el primer premio de la Fase Final del  Concurso Universitario de Software Libre  en la categoría de Educación. El VI CUSL se ha celebrado los pasados días 10 y 11 de mayo en la Escuela Técnica Superior de Ingeniería Informática de la Universidad de Sevilla.  Este año llegaron a la fase final cuatro proyectos de otras tantas universidades españolas:  Cormoran ,  Daf-Collage ,  GeoTaks , y  Nela . El proyecto Daf-Collage también ganó la fase local del Concurso Universitario de Software Libre en Granada que se falló el pasado 27 de abril.  Los autores de Daf-Collage,  Francisco Javier Rodríguez López y Simeón Ruiz Romero, estuvieron acompañados por la directora académica del proyecto, la profesora de Filología Alemana Ruth Burbat, y la subdirectora de la OSL, Mayte Pérez.  Enhorabuena Daf-Collage! </contenido><titulo><value>Daf-Collage gana la fase final del VI CUSL en la categoría de Educación</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Cronica</value><value>Software Libre</value></categorias><tags><value>cusl-ugr</value><value>cusl6</value><value>educación</value><value>Formación</value><value>software libre</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> Como  se había anunciado , ayer lunes vino  Jose Antonio Vacas  a la ETSIIT para impartir un taller de Arduino.  Ya desde el principio el taller fue un éxito absoluto de asistencia (no cabía ni un alfiler en la sala, a pesar de que se requería inscripción previa) y, pese a su duración (no se explica  Arduino  en un rato) fue interesante y ameno.  Jose Antonio Vacas comenzó explicando lo que es Arduino, sus variedades, su origen como microcontrolador orientado a actividades artísticas, y sus raíces en el software y el hardware libres y la cultura  DIY . Dio un rápido repaso a su historia y mostró algunos ejemplos de uso, para pasar a describir su estructura y funcionamiento y, más tarde, poder meterse en el “cacharreo”.  Porque este fue un taller muy práctico, en el que no sólo se pudo ver la placa en funcionamiento, sino que los asistentes pudieron hacer las prácticas sobre la marcha experimentando en sus propias placas.  En definitiva, resultó ser un taller muy completo y participativo, donde los asistentes aprendimos y nos divertimos muy en la línea de la filosofía Arduino.  Habrá que repetir este tipo de talleres en el futuro.  Puedes ver algunas fotos más en el  álbum de Picasa de la OSL   También están disponibles (en PDF)  las transparencias de la presentación     </contenido><titulo><value>Taller de Arduino (crónica)</value></titulo><categorias><value>Cronica</value><value>hardware</value><value>Talleres</value></categorias><tags></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> Entre los días 11 y 12 de Abril, se celebró en la biblioteca municipal de la hermosa ciudad marroquí de Chefchaouen, el “1er Séminaire Logiciel Libre et Innovation Sociale” (Primer Seminario Software Libre e Innovación Social).  Se trataba de un seminario organizado por  FAMSI  para que miembros de administraciones y asociaciones locales de la zona tuvieran la oportunidad de analizar las posibilidades que, de cara a la innovación, cambio social y desarrollo local, tanto de las propias administraciones como de la sociedad civil, les brindan el uso del Software Libre y las TIC.  Con el objeto de aportar datos y puntos de vista basados en sus propias experiencias, también estaban invitados representantes del  Consorcio Fernando de los Ríos ,  FEJIDIF , la  Red Guadalinfo  y esta oficina.  La primera jornada se dedicó a ponencias y a exponer conceptos y casos prácticos.  Dentro de estas ponencias, correspondió a esta oficina hacer  una presentación  con una introducción a qué es el Software Libre y cuáles son sus ventajas, tanto de cara a su uso por parte de las instituciones, como por su potencial como impulsor de desarrollo local.  Más tarde, también tuve el placer de participar en una interesante ronda de preguntas junto con Thami Mabkhout, representante del Ministère de l’Industrie, du Commerce et des Nouvelles Technologies (MICNT), en la que resultó patente el interés de muchos participantes en conocer cómo aplicar soluciones de Software Libre a sus propias necesidades.  Pese a que se trataba de una audiencia no especializada, para la mayoría de los cuales este era su primer contacto con el Software Libre, había algunas personas que sí lo conocían con antelación, e incluso que lo usaban en su entorno de trabajo.  En la segunda jornada, miembros de Guadalinfo se ocuparon de usar su experiencia práctica para mostrar técnicas para la generación de ideas y el desarrollo de proyectos.  Para practicar esas técnicas, los asistentes se dividieron en grupos, cada uno de los cuales elaboró y expuso un proyecto distinto.  Posteriormente, con esos proyectos y contenidos del propio seminario, se mostró cómo usar las herramientas sociales, como blogs y  galerías de fotos , para crear  un blog dedicado al propio seminario . </contenido><titulo><value>Seminario en  Chefchaouen (crónica)</value></titulo><categorias><value>Cronica</value><value>Eventos</value></categorias><tags></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> Atención, la actividad de la OSL (Oficina de Software Libre) ha trasladado su sede (anteriormente en situada en ETSIIT)a una nueva oficina que se encuentra en C/Real de Cartuja, nº 36-38 (Cevug).  La Oficina de Software Libre estrena una nueva sede, con una nueva localización mas céntrica y mas accesible que la anterior dirección.De esta forma se continua con el objetivo de acercar el Software Libre a a la comunidad y dar solución y consejo a diversos problemas.  Podrás encontrarnos de Lunes a Viernes de 9.00 AM a 14:00 PM.  Para cualquier consulta o sugerencia puedes mandar un correo a “ osl@ugr.es ” o bien llamar a 958243000 o 20207 (teléfono interno) </contenido><titulo><value>Nueva Sede de la OSL</value></titulo><categorias><value>Administrivia</value></categorias><tags></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido>      Mañana es el  F4 , y tendremos actividades como una fiesta de instalación de Linux (enmarcada dentro del FLISOL), la final granadina del CUSL, un Flunch (Free Lunch: tráete comida o bebida, y compártela ( Mira lo que va a traer el resto, y pon lo que traerás tú, para no repetir ), la entrega de los  portátiles liberados para asociaciones  y algunas charlas y talleres muy interesantes  La asistencia es libre, pero no olvides  iinscribirte , y así podrás llevar una acreditación muy chula (patrocinada por  Codeko.com )  ¡Te esperamos! </contenido><titulo><value>¡Mañana es el F4!</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>hardware</value><value>Mundo Libre</value></categorias><tags></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido>      El próximo viernes 27 de Abril tendrá lugar en la  ETSIIT  la Gran Fiesta de Primavera del Software Libre: F4.  F4 es:  En ella se impartirán talleres sobre Ubuntu 12.04 y sobre Linux, también tendrá lugar la Entrega de premios y presentación de proyectos del CUSL. Además Alberto Avidad dará una interesante charla sobre Software Libre  en la administración. No podemos olvidar que se entregarán los portátiles a las ONG. Por último y como cierre: Install &amp;amp; beers!. Los talleres serán por la tarde y la charla sobre SL en la Administración y la presentación de los proyectos de CUSL serán por la mañana.  Comenzará a las 9:30 en la ETSIIT, y la entrada es libre hasta completar el aforo. Conviene que te inscribas para hacer previsión de los espacios que vamos a necesitar.  El horario de F4 es el siguiente:  La asistencia es libre, y la  inscripción gratuita ,  Codeko.com  patrocina la acreditación.      </contenido><titulo><value>F4</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>Mundo Libre</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>flisol</value><value>portatiles</value><value>talleres. ongs</value><value>ubuntu</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> He preparado un tutorial para aprender a hacer las tareas básicas con los portátiles de la Junta de Andalucía: personalizar el entorno, usar el navegador de archivos e instalar nuevos programas. Todos los ejemplos están hechos sobre  Guadalinex-Edu   sobre una máquina virtual , así que puede haber alguna pequeña diferencia con lo que se haya instalado efectivamente en los Toshiba que se entrega a los alumnos de 5º y 6º. El tutorial, con licencia Creative Commons by-sa, os lo podéis descargar  La presentación superior es un esquema de la guía de antes, pero añade al final sugerencias para trabajar con los portátiles en los colegios. 
Para cualquier duda, aquí en esta historia o poniéndote en contacto con la  OSL  de alguna de las  formas posibles . </contenido><titulo><value>Usando Guadalinex-Edu en los portátiles escolares de la Junta de Andalucía</value></titulo><categorias><value>Escuela TIC 2.0</value><value>howtos</value><value>Mundo Libre</value></categorias><tags><value>Escuela TIC 2.0</value><value>guadalinex</value><value>portátiles de la junta</value><value>talleres</value><value>tutoriales</value><value>ubuntu</value><value>ultraportátiles</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> El lunes 7 de Mayo, tenemos un Taller de  Python  Avanzado, impartido por  Fco Javier Lucena , en la ETSIIT de Granada, en el aula 0.4 con horario de 17 a 19 horas.  Como siempre os aconsejamos que os llevéis el portátil para realizar los ejercicios propuestos, dado que comos siempre tienen una orientación practica.      </contenido><titulo><value>Taller de Python Avanzado</value></titulo><categorias><value>Aplicaciones</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>python</value><value>talleres</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> El próximo 19 de mayo 2011 se celebra a nivel mundial el  ScratchDay , concretamente en distintas ciudades europeas y entre ellas Gijón, Valladolid, Bilbao y Madrid.       El  centro Guadalinfo Zaidin  acogerá las actividades del ScratchDay que se celebra por primera vez en  Granada . Todas las actividades son gratuitas. El programa de actividades es el siguiente:     Si quieres colaborar, proponer cualquier actividad o te atreves a dar una charla-taller sobre Scratch participa en la lista de correo  Granada libre . Estaremos encantados de escuchar tu propuesta.   Scratch  es un entorno de programación libre creado por el Media Lab del prestigioso  Massachusetts Institute of Technology  (MIT), que está enfocado fundamentalmente niños, pero que es muy accesible para todo tipo de personas que no tienen conocimientos de programación. Se trata de un lenguaje de programación muy sencillo y divertido que permite crear videojuegos, historias interactivas, animaciones, música, etc.   Inscripción aquí.  </contenido><titulo><value>ScratchDay Granada</value></titulo><categorias><value>Eventos</value><value>Juegos</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>scratch</value><value>scratchday</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> Este premio, que se concede a los concursantes granadinos del  concurso universitario de software libre  se falló el viernes pasado en el  festival F4 . Los premios fueron los siguientes:
      
Los premios en metálico han sido donados por  FIDESOL  y  el Campus CEI-BioTic ;  Hispania PC  donó material informático y finalmente  codeko.com  donó los trofeos que se entregaron al mejor proyecto, finalista y mención especial. </contenido><titulo><value>Premios del 4º Concurso Universitario Granadino de Software Libre</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value></categorias><tags><value>concurso de software libre</value><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>cusl6</value><value>premios</value><value>proyectos</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> El pasado viernes 27 de Abril celebramos F4, la Gran Fiesta de la Primavera del Sofware Libre, con un programa que incluía varias actividades, desde el FLISOL 2012, a la fiesta de instalación de Ubuntu, la final del CUSL fase local, interesantes charlas, donación de portátiles a asociaciones sin ánimo de lucro…  Durante la mañana, Alberto Avidad nos habló de la situación del Software Libre en la Administración Publica  En el marco del FLISOL 2012, instalamos en varios ordenadores la distribución  Guadalinex  tanto en su versión 7 como 8, así como el Ubuntu 12.04.  La mañana concluyó con la fase local del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL), en la que los cinco proyectos participantes mostraron sus últimos avances, y se entregaron los premios. Para ver toda la información acerca de la fase local del CUSL os remito a este  enlace.   La comida fue compartida por los participantes. Al final, para el Flunch, casi todos fuimos al Mercadona cercano y compramos de todo, con lo que sobró comida. La excepción fue la exquisita tarta de queso (casera) de Marina Torres Anaya que arrasó.  En la Presentación e instalación de Ubuntu 12.04, por  José Antonio Serrano García , tuvimos la oportunidad de instalar varios portátiles con la nueva versión de Ubuntu.  Podemos descargar la  Presentación Ubuntu 12.04 :  Durante la tarde tuvimos ocasión de escuchar a Pablo Hinojosa, quien nos habló acerca de la importancia del Software Libre, y a Jose Antonio Vacas que explicó el funcionamiento de la placa Arduino.  Además se entregaron los Ordenadores Libres con Software Libre a las Asociaciones y Organizaciones sin ánimo de lucro Asprodes, Asprogrades, Asprosubal, Ilíber, Luna, Párkinson, San Rafael, Setem y Tropos. Los asistentes de estas asociaciones recibieron los portátiles que la Oficina de Software Libre recicló de las donaciones en la campaña “Portátiles por camisetas”, en los que se instaló Linux.  Serafín Vélez Barrera y Marina Torres Anaya dieron un  Taller de introducción a Linux  para las Asociaciones y Organizaciones en el que se explicó la importancia del Software Libre y sus ventajas, y se inició al sistema operativo de forma práctica. Todos los asistentes participaron de forma activa en el Taller.  Como siempre os dejamos unas cuantas fotos de los eventos.           Por ultimo el momento culminante fue el  Install &amp;amp; beers!,  momento de relax y asueto después de un gran día de experiencias varias. </contenido><titulo><value>Crónica del F4</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Distribuciones</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value><value>Uncategorized</value></categorias><tags><value>cusl local</value><value>flisol</value><value>instalación</value><value>software libre</value><value>ubuntu</value></tags><imagenes></imagenes></item></items>