<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><contenido> 
				  Daf-Collage , el proyecto que lideran Francisco Javier Rodríguez López y Simeón Ruiz Romero, ha ganado el primer premio de la Fase Final del  Concurso Universitario de Software Libre  en la categoría de Educación. El VI CUSL se ha celebrado los pasados días 10 y 11 de mayo en la Escuela Técnica Superior de Ingeniería Informática de la Universidad de Sevilla. 
 Este año llegaron a la fase final cuatro proyectos de otras tantas universidades españolas:  Cormoran ,  Daf-Collage ,  GeoTaks , y  Nela . El proyecto Daf-Collage también ganó la fase local del Concurso Universitario de Software Libre en Granada que se falló el pasado 27 de abril. 
     Mayte, Ruth, Javi y Sime con el premio  
 Los autores de Daf-Collage,  Francisco Javier Rodríguez López y Simeón Ruiz Romero, estuvieron acompañados por la directora académica del proyecto, la profesora de Filología Alemana Ruth Burbat, y la subdirectora de la OSL, Mayte Pérez. 
 Enhorabuena Daf-Collage! 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Daf-Collage gana la fase final del VI CUSL en la categoría de Educación</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Cronica</value><value>Software Libre</value></categorias><tags><value>cusl-ugr</value><value>cusl6</value><value>educación</value><value>Formación</value><value>software libre</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> 
				 Por segunda vez en este año se ha celebrado en la ETSIIT el  Hackathon de Proyectos de Software Libre . Esta cuarta edición a ayudado a dar un último apoyo a los proyectos que se presentan al  Concurso Universitario de Software Libre  antes de la final a nivel local que se disputará en el  F4 , la Gran Fiesta de Primavera del Software Libre, el próximo viernes 27 de Abril. 
 En este 4º Hackathon se ha trabajado desde el primer día. Tras la presentación de las jornadas por  Jose Antonio Serrano García  y unas breves explicaciones de cada uno de los proyectos por parte de sus responsables, los participantes comenzaron a colaborar en los proyectos elegidos desde esa misma mañana. Los proyectos que han participado son  DafCollage ,  GeoRemindMe ,  Truco ,  FreePubliDisplays ,  Workespeis FKP ,  Pupils  y  SWADroid . 
   
   
   
 En esta cuarta edición hemos tenido el privilegio de recibir a D. Francisco González Lodeiro,  Rector Magnífico de la Universidad de Granada , que visitó cada uno de los proyectos del evento. 
   
 A lo largo del fin de semana los proyectos se han organizado por cuenta propia. Al volver el lunes, los integrantes continuaron trabajando hasta el momento de finalización del evento en el que cada uno realizó una presentación explicando el estado en el que se encontraba el proyecto y los avances realizados en el Hackathon. Éstos fueron de origen muy diverso. Los colaboradores ayudaron detectando errores en la ejecución, desarrollaron funcionalidades que se encontraban aún sin completar, mejoraron la interfaz gráfica e incluso ayudaron con actividades tan básicas como importantes como son las licencias. 
   
   
 Tras la entrega de certificados y cierre de las jornadas, se finalizó el 4º Hackathon con un segundo Hack&amp;amp;Beers en el Castillo de If al igual que el primero, el viernes. 
   
   
   
 Más imágenes en: 
  Galería JJ merelo  
  Galería OSL  
  Galería Antonio Cañas   
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Crónica del 4º Hackathon</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Cronica</value></categorias><tags><value>concurso universitario de software libre</value><value>crónicas</value><value>hackathón</value></tags><imagenes><value>https://lh3.googleusercontent.com/-f_S5T4ghns0/T43eliV_MMI/AAAAAAAAEZ4/apDYz4Mxr-k/s512/100_1448.JPG</value><value>https://lh4.googleusercontent.com/-V3jCNhZUslo/T43fD4m3YvI/AAAAAAAAEfI/0yAxWIk-oc0/s512/100_1491.JPG</value><value>http://p.twimg.com/AqdwiYDCIAAHB49.jpg:large</value><value>https://lh4.googleusercontent.com/-LWEaqxBJS_k/T43esRwNSMI/AAAAAAAAEbE/MVttC9U1jnA/s512/100_1458.JPG</value><value>https://lh5.googleusercontent.com/-QNENmpYKjOQ/T43fD57EcWI/AAAAAAAAEfE/_Wldb2UQVTA/s512/100_1489.JPG</value><value>https://lh5.googleusercontent.com/-mWTeg_56AFg/T43ej51MQvI/AAAAAAAAEZo/mE_NK5j9V1o/s512/100_1446.JPG</value><value>https://lh5.googleusercontent.com/-eL056MqigOA/T43e5vrBrXI/AAAAAAAAEdc/-uiS_ake0ug/s512/100_1477.JPG</value><value>http://p.twimg.com/Aqng9g4CIAE8QoF.jpg:large</value></imagenes></item><item><contenido> 
				     
 El próximo viernes 27 de Abril tendrá lugar en la  ETSIIT  la Gran Fiesta de Primavera del Software Libre: F4. 
 F4 es: 
   FLISOL, festival latinoamericano de instalación de software libre  
 Fiesta de salida de  Ubuntu 12.04  
 Final de la rama local del  Concurso de Software Libre  
 Facilitar los ordenadores a las asociaciones a las que se le concedan los  ordenadores libres con software libre  
  En ella se impartirán talleres sobre Ubuntu 12.04 y sobre Linux, también tendrá lugar la Entrega de premios y presentación de proyectos del CUSL. Además Alberto Avidad dará una interesante charla sobre Software Libre  en la administración. No podemos olvidar que se entregarán los portátiles a las ONG. Por último y como cierre: Install &amp;amp; beers!. Los talleres serán por la tarde y la charla sobre SL en la Administración y la presentación de los proyectos de CUSL serán por la mañana. 
 Comenzará a las 9:30 en la ETSIIT, y la entrada es libre hasta completar el aforo. Conviene que te inscribas para hacer previsión de los espacios que vamos a necesitar. 
 El horario de F4 es el siguiente: 
    Horario 
 Salón de Grados 
 Sala de Reuniones 
 Sala de Juntas 
   9:00 
 Recogida de acreditaciones 
   9:30 
 Presentación 
 FLISOL, te ayudamos a instalar Linux 
   10:00 
 Charla de Alberto Avidad sobre SL en la administración 
   11:00 
 Descanso 
   11:30 
 Presentación de los proyectos 
 FLISOL, te ayudamos a instalar Linux 
   13:30 
 Entrega de Premios 
   14:00 
 Flunch en la sala de usos múltiples: tráete comida o bebida, y compártela con el resto de los asistentes.  Mira lo que va a traer el resto, y pon lo que traerás tú, para no repetir  
   16:00 
 Qué es eso del software libre y por qué debería de importarme, por  Pablo Hinojosa  
 Iniciación a los plugins de Moodle, por  Daf collage  
  17:00 
 Presentación e instalación de Ubuntu 12.04, por  José Antonio Serrano García  
 Charla sobre lungo.js por Antonio Castillo 
 Taller de introducción a Linux para ONGs 

  18:00 
 Arduino, hardware libre por José Antonio Vacas 
   19:30 
 Entrega oficial de los portátiles 
   20:00 
 Install &amp;amp; beers! 
  
    La asistencia es libre, y la  inscripción gratuita ,  Codeko.com  patrocina la acreditación. 
     
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>F4</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>Mundo Libre</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>flisol</value><value>portatiles</value><value>talleres. ongs</value><value>ubuntu</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/04/computer_key_F4-300x282.png</value><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/04/f4-212x300.jpg</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 Este premio, que se concede a los concursantes granadinos del  concurso universitario de software libre  se falló el viernes pasado en el  festival F4 . Los premios fueron los siguientes:
   Mejor Proyecto:  Daf-collage  
 Finalistas  PUPILS ,  SWADdroid  
 Accésit:  TRUCO ,  Workespeis FKP  
 Mención especial:  GeoRemindMe  
      
Los premios en metálico han sido donados por  FIDESOL  y  el Campus CEI-BioTic ;  Hispania PC  donó material informático y finalmente  codeko.com  donó los trofeos que se entregaron al mejor proyecto, finalista y mención especial. 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Premios del 4º Concurso Universitario Granadino de Software Libre</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value></categorias><tags><value>concurso de software libre</value><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>cusl6</value><value>premios</value><value>proyectos</value></tags><imagenes><value>http://farm8.staticflickr.com/7085/7123682675_008db209c9.jpg</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 El lunes 7 de Mayo, tenemos un Taller de  Python  Avanzado, impartido por  Fco Javier Lucena , en la ETSIIT de Granada, en el aula 0.4 con horario de 17 a 19 horas. 
 Como siempre os aconsejamos que os llevéis el portátil para realizar los ejercicios propuestos, dado que comos siempre tienen una orientación practica. 
     
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Taller de Python Avanzado</value></titulo><categorias><value>Aplicaciones</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>python</value><value>talleres</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/python-300x212.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 El próximo 19 de mayo 2011 se celebra a nivel mundial el  ScratchDay , concretamente en distintas ciudades europeas y entre ellas Gijón, Valladolid, Bilbao y Madrid. 
     
 El  centro Guadalinfo Zaidin  acogerá las actividades del ScratchDay que se celebra por primera vez en  Granada . Todas las actividades son gratuitas. El programa de actividades es el siguiente: 
   
    Hora 
 Actividad 
   10:00 
 Presentación ScratchDay, Cultura libre y Guadalinfo. 
   10:30 
 Iniciación a Scratch 
   12:00 
 Creación de videojuegos 
   13:00 
 Taller-concurso de Scratch 
   14:00 
 Entrega de premios 
    Si quieres colaborar, proponer cualquier actividad o te atreves a dar una charla-taller sobre Scratch participa en la lista de correo  Granada libre . Estaremos encantados de escuchar tu propuesta. 
  Scratch  es un entorno de programación libre creado por el Media Lab del prestigioso  Massachusetts Institute of Technology  (MIT), que está enfocado fundamentalmente niños, pero que es muy accesible para todo tipo de personas que no tienen conocimientos de programación. Se trata de un lenguaje de programación muy sencillo y divertido que permite crear videojuegos, historias interactivas, animaciones, música, etc. 
  Inscripción aquí.  
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>ScratchDay Granada</value></titulo><categorias><value>Eventos</value><value>Juegos</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></categorias><tags><value>scratch</value><value>scratchday</value></tags><imagenes><value>http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/05/ad_blueprint_logo-300x105.png</value></imagenes></item><item><contenido> 
				 El pasado viernes 27 de Abril celebramos F4, la Gran Fiesta de la Primavera del Sofware Libre, con un programa que incluía varias actividades, desde el FLISOL 2012, a la fiesta de instalación de Ubuntu, la final del CUSL fase local, interesantes charlas, donación de portátiles a asociaciones sin ánimo de lucro… 
 Durante la mañana, Alberto Avidad nos habló de la situación del Software Libre en la Administración Publica 
 En el marco del FLISOL 2012, instalamos en varios ordenadores la distribución  Guadalinex  tanto en su versión 7 como 8, así como el Ubuntu 12.04. 
 La mañana concluyó con la fase local del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL), en la que los cinco proyectos participantes mostraron sus últimos avances, y se entregaron los premios. Para ver toda la información acerca de la fase local del CUSL os remito a este  enlace.  
 La comida fue compartida por los participantes. Al final, para el Flunch, casi todos fuimos al Mercadona cercano y compramos de todo, con lo que sobró comida. La excepción fue la exquisita tarta de queso (casera) de Marina Torres Anaya que arrasó. 
 En la Presentación e instalación de Ubuntu 12.04, por  José Antonio Serrano García , tuvimos la oportunidad de instalar varios portátiles con la nueva versión de Ubuntu. 
 Podemos descargar la  Presentación Ubuntu 12.04 : 
 Durante la tarde tuvimos ocasión de escuchar a Pablo Hinojosa, quien nos habló acerca de la importancia del Software Libre, y a Jose Antonio Vacas que explicó el funcionamiento de la placa Arduino. 
 Además se entregaron los Ordenadores Libres con Software Libre a las Asociaciones y Organizaciones sin ánimo de lucro Asprodes, Asprogrades, Asprosubal, Ilíber, Luna, Párkinson, San Rafael, Setem y Tropos. Los asistentes de estas asociaciones recibieron los portátiles que la Oficina de Software Libre recicló de las donaciones en la campaña “Portátiles por camisetas”, en los que se instaló Linux. 
 Serafín Vélez Barrera y Marina Torres Anaya dieron un  Taller de introducción a Linux  para las Asociaciones y Organizaciones en el que se explicó la importancia del Software Libre y sus ventajas, y se inició al sistema operativo de forma práctica. Todos los asistentes participaron de forma activa en el Taller. 
 Como siempre os dejamos unas cuantas fotos de los eventos. 
         
 Por ultimo el momento culminante fue el  Install &amp;amp; beers!,  momento de relax y asueto después de un gran día de experiencias varias. 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Crónica del F4</value></titulo><categorias><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Distribuciones</value><value>Eventos</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value><value>Uncategorized</value></categorias><tags><value>cusl local</value><value>flisol</value><value>instalación</value><value>software libre</value><value>ubuntu</value></tags><imagenes></imagenes></item><item><contenido> 
				 He preparado un tutorial para aprender a hacer las tareas básicas con los portátiles de la Junta de Andalucía: personalizar el entorno, usar el navegador de archivos e instalar nuevos programas. Todos los ejemplos están hechos sobre  Guadalinex-Edu   sobre una máquina virtual , así que puede haber alguna pequeña diferencia con lo que se haya instalado efectivamente en los Toshiba que se entrega a los alumnos de 5º y 6º. El tutorial, con licencia Creative Commons by-sa, os lo podéis descargar 
   en formato original , escrito en  Lyx   
  En PDF  
  Directamente, en HTML  
   Linux Para Portátiles Junta        
 View more  presentations  from  jjmerelo . 
 
 La presentación superior es un esquema de la guía de antes, pero añade al final sugerencias para trabajar con los portátiles en los colegios. 
Para cualquier duda, aquí en esta historia o poniéndote en contacto con la  OSL  de alguna de las  formas posibles . 
      Blog this!       Bookmark on Delicious       Digg this post       Recommend on Facebook              Share on identica       share via Reddit       Tumblr it       Tweet about it        							  
			 </contenido><titulo><value>Usando Guadalinex-Edu en los portátiles escolares de la Junta de Andalucía</value></titulo><categorias><value>Escuela TIC 2.0</value><value>howtos</value><value>Mundo Libre</value></categorias><tags><value>Escuela TIC 2.0</value><value>guadalinex</value><value>portátiles de la junta</value><value>talleres</value><value>tutoriales</value><value>ubuntu</value><value>ultraportátiles</value></tags><imagenes></imagenes></item></items>